做左幾年野 應唔應該讀返書？

借朋友ac問
今年23 下年24
15年中學畢業之後冇學校收就冇讀上去
做濕鳩文職做到今年7月 然後因為發夢比人炒左
而家做緊散工 毫無目標 所以想讀返個課程充實下自己
睇返今年d收生 我好似都夠分讀到城大 浸大同嶺南某d課程（聯招degree）
我想問大家覺得我應唔應該讀返書？
如果讀 應該讀全日制課程定兼讀制課程？
唔該咁多位

應該，支持你
唔讀書同黑警有乜分別？

讀啦 我8年冇讀書，而加讀緊pt degree

睇讀咩，非專科出黎都無咩用，叫做可以報某d政府位，你不如諗下你之後想做咩，讀相關野進修

起下底先

支持

多謝
之前有諗過考警察 而家不了

多謝
巴打而家讀咩？
我應該讀ft定pt？

其實我都係想做返office工
所以想讀商同文科
呢行學歷係基本入場券黎
我暫時打算攞左基本學歷
之後再視乎需要讀上去

我今年26，讀左兩年自己有興趣既hd,最主要係你有興趣個範。否則我覺得係浪費時間

多謝

巴打 我想問下你係讀pt定ft？

睇你等唔等錢洗，我只可以講半工讀好撚辛苦
如果唔等錢洗，建議ft

覆漏左，讀緊某u pt bba

讀啦 唔好令自己後悔 當然你手停口停就冇得好講

巴打，你問得即刻想
而家唔讀遲啲會後悔
無論你成功定唔成功都係一樣

ft，其實大把人做做下野讀返書進修，最緊要係對自己有幫助，無話年紀大唔大。

想讀就讀啦 愈遲讀愈辛苦
我今年29 讀緊master 用黎考牌

唔該曬巴打
其實我個人都係比較prefer 讀全日制
再搵份pt賺生活費 會冇咁chur

好 唔該巴打

好呀 唔該巴打

明白 唔該巴打

屋企開到飯就讀
讀左會更知自己能力，你問得呢個問題就不會滿足於文員仔

好呀 唔該巴打
我而家都開始覺得手腳頭腦冇以前咁靈活了

我都係做左2 3年野先去讀返書 個陣同班有個30歲添 唔好比年紀限制自己 要問自己去做會唔會盡力 如果只係想逃避工作就勸你唔好喇 但如果真係想增值自己就無限支持

轉行啦 讀d有用既科
一次過洗底

我試過全日制揾pt, 假又無得放，訓教又訓得少，好攞命，頭髮都甩多左，可能我唔捱得掛……

pt degree係幾chur 因為credit要求多 pt可以磨你3 4年都得 所以我建議ft 再搵pt幫補下 支持你啊巴打

分享下我自己都係15 Dse
出黎做左一陣垃圾文職之後發覺有啲停滯不前
今年開始讀緊商FD
不過下年諗住揀工程，有門技能係手

你仲有大把時間返工（4X年）
做左自己想做既野,唔好第時老左後悔

唔該巴打 好感動

但係有用既科我好多都唔感興趣
好怕捱唔到落去

唔好返咁多兼職囉⋯⋯
Work life balance好重要

好 我決定報全日制了 唔該巴打

聽日繼續快閃突擊
我地贏在人多機動性高
係屋企步行範圍內搞
唔好依賴任何交通工具
因為隨時可能封路封鐵
唔好等有狗
快閃突擊完就轉場
攰就返屋企食飯訓教回滿血再出過
政府會好快頂唔順
認同唔該用盡任何途徑spread開去
祝大家武運亨通

BTW如果見人偷野就當係鬼獅鳥左佢

工程好難⋯⋯
巴打加油！

唔該巴打

我就28都想讀返做緊濕鳩文員做到好頹

唉我都係
簡直係消磨意志 搞到個人乜火都冇曬

Lm

我都想進修下

支持你

同意

想讀個master 而家咁既時勢 degree fg搵唔到工

就係pt degree ing
4 年。。。
如果可以ft 一定係ft 加油呀!

讀咗科冇興趣既科
而家想重頭嚟過

諗緊電腦工程/軟件工程
唔讀專科冇技能，出到黎都係做19文員

巴打建議你搵返自己想讀嘅野
如果勉強讀你會好辛苦

如果只講興趣
我會考慮hkdi個啲，例如電影拍攝/數碼音樂/廣告
又或者旅遊/會議展覽個啲
但呢啲好似好冇出路咁所以唔敢揀

我就係揀錯科
出到嚟好後悔

你揀左乜嘢？
我都爭扎緊揀興趣定實用

起碼3-4年

如果你想有更好前途，除非讀專科
唔係真係哂gas,依家學歷貶值，周街大學生 。

除非你自己對讀果科有興趣，即係人地興趣係玩相機車錶音響，你興趣就係讀你所喜愛的科目，只要追求極致，唔怕搵唔到食

仲有，如果你選擇full time讀，你機會成本就係放棄打幾年工，搵少幾十萬，你讀果樣野究竟要幾耐先追得番呢

我同你諗法相反
我反而覺得先甜後苦好d
可能我習慣了逃避

支持你追求理想 砍掉重練

真係想既，就下定決心去馬！

半工讀here
已經最後一年 OU

讀返書嘅原因係乜？

返工搵錢好過

就係學歷貶值先要讀，當周街大學生嘅時候你都係得中六程度，自己諗下啲人會點睇你

社會地位同學歷係無關
做人處事比較重要

有朋友讀pt BA話1年就讀得完
見佢平時都唔係好洗返學咁 佢話一科都係返幾日 其他時間做功課睇reading咁
不過就唔係local u嚟

讀就會想asso博上u
Btw我年紀同你差唔多

唔好讀工程

有冇bank3中中學生適應唔到大學生活

屌你老母呀開假膠POST

點解呀？諗住下年揀ive嘅工程

無前途，成行嘅風氣都垃撚圾，收入同付出完全脫軌，做到三十歲好彩考到牌都係得三萬幾仲要壓力大，你做護士一畢業都三萬幾啦

睇你做咩位啦

同個fd 做緊client無牌都三萬幾
有fd 三十歲左右做政府六皮幾

電腦工程/軟件工程又點睇？
Ive有用科冇乜選擇

讀it
真心

讀軟件工程啦 it好好搵

我比較想知其實兩科所讀嘅嘢同埋出黎做嘢工作內容有咩唔同？
我自己本身冇it底子讀邊科會易handle啲

電腦工程=硬件加軟件 外國人就通常搞embedded system 不過香港應該無乜呢類工 行頭好窄
軟件工程 咪寫軟件

軟件工程應該易handle d啦

又用政府工黎比

真做到client同政府係極少數，做工程大部份人都係賤撚過狗

出黎做野左幾年野
耐左會feel到個腦生銹
上年開始讀個pt degree當堂醒神哂
終身學習真係唔同d
雖然都係廢科

唔該曬你，咁我識點揀了

巴打做緊份工作同pt degree個科有冇關係？

唯一關係我諗都係得公司性質

連登仔唔可以做文員仔
搵過份啦 儲有用經驗

我23歲讀PT degree ou
已經讀左兩年 好辛苦
但係好彩本身能力 底子足夠支持 (可以溫少d都合格)
年紀大會好難追

巴打記得你

唔係社會地位咁簡單，而係9成9好少少嘅工都要大學學歷，你連大學學歷都無連門口都入唔到，你做人處事再好都無機會show俾僱主睇

多謝你
我呢個小薯都有巴打記得

讀啦 支持阿
仲young 呢家辛苦少少 到你再老d就冇咁多腦力架啦
加油加油

DSE幾分